---
quote: "0-0"
chapter: ""
verses: ""
title: "Выбор Святого Писания, режим занятий"
excerpt: "Я намерен начать цикл занятий, посвящённых комментариям к Святым Писаниям. Вопрос: с какого Святого Писания начнем?"
date: "2009-02-07"
tags: ["Подготовка к чтению Святого Писания, Порядок проведения занятий"]
posttype: "comment"
---


**Рубик**: Я намерен начать цикл занятий, посвящённых комментариям к Святым Писаниям. Вопрос: с какого Святого Писания начнём?

`Прозвучали ответы: Откровение, Евангелие, Бхагавадгита, Книга Бытия.`

**Рубик**: Занятия будут проходить в следующем режиме:

Назначенный ведущий будет готовиться к очередному занятию более, чем кто бы то ни было. На занятии он должен соответствующим образом зачитать определенную часть Святого Писания, как она написана в книге, и может быть, даже дать некоторую историческую справку по этому эпизоду или процитировать какую-то выдержку из другого Святого Писания. Меня интересует всё, что вы можете сами сказать о том, что вы прочитали.

Мы будем оговаривать заранее определенный кусок того, что будет рассматриваться в следующий раз. Так как все остальные знают это, то они тоже будут готовиться. И будучи подготовленными, может быть, они дополнят каким-то образом ведущего. Может быть, они предложат свои интер-, только *претации*, а не *трепации*, тому что комментировалось, свои взгляды. И вот уже только после этого буду вступать в общение я.

Важно, чтобы то, что из вас исходило, было никак не ниже области сердца. Ежели то, что вы говорите, рождено желудком или ниже, то лучше, так сказать, адресуйте это в унитаз. Пусть оно там останется. Сюда этого нести не нужно.

Меня интересуют не ваши знания. Меня абсолютно не интересует ваш опыт. Меня даже не интересует ваше шуршание мозгами. Также категорически не интересен мне ваш выпендрёж друг перед другом: «А я вот так закручу. А я ещё круче закручу. А я вообще такое сейчас выдам, что все лягут».

Не приветствуется отсутствие своего понимания по данному эпизоду. Вы же читаете книгу, в подавляющем большинстве случаев вы имеете понимание того или иного эпизода, прочитанного в ней. Это не просто книга - это Святое Писание. Вы же берёте его в руку, вы же читаете, вы составляете определённое мнение о прочитанном. После этого заявлять, что вы ничего не понимаете... А почему же вы тогда не гнушаетесь, во-первых, брать эти книги в руки, во-вторых, читать, а в-третьих, даже с кем-то дебатировать на эти темы, даже где-то обсуждать эти темы? «Назвался грибом - полезай в лукошко».

Вы можете предложить некий дидактический подход к общему принципу понимания прочитанного. Имейте ввиду, что исторически все Святые Писания описывают некий род событий, отдалённый от нас во времени. Поэтому весьма приветствуется рассмотрение определенных эпизодов с позиции того времени, когда это описано, с позиции тех устоев, нравственно-этических характеристик, с позиции действовавших в то время систем ценностей. Как вы это понимаете. Меня не интересует знание вами истории. Меня не интересует знание вами тех или иных исторических особенностей. Меня интересует *ваше понимание* этого. А для этого *нужно понимать*. Таким образом я попытаюсь научить вас вообще, как нужно подходить к Святому Писанию. Но ни в коем случае не за счет деятельности ума. Умственные изголения не интересны. А постижения Души, а тем более Духа - это интересно.

Не возбраняется взять дощечку, фломастер, и что-то начертать на ней (все Святые Писания просто испещрены астральными знаками тех или иных трактовок, углами, многоугольниками, описаниями принципа устройства храмов), попытаться научиться основным принципам построения храмов, чтобы вам не могли сказать, что «детей рожаете и не знаете, как у них растут ручки и ножки», чтобы вы почувствовали внутреннее наполнение, чтобы вы почувствовали причинность построения храма вот таким, а не каким либо иным.

Мы начнём с Евангелия, потому что Откровение - это уже экстракт Писания. Для того, чтобы разбираться в экстракте, нужно научиться сначала разбираться в самом Писании.

<p id="sp-0_0-01" data-tag="Подготовка к чтению Святого Писания">Итак, берёте в руки моющее средство и моете руки, они обязательно высыхают - мокрыми руками книжку брать нельзя, - и только после этого начинаете изучение Святого Писания. Изучение! Никуда не спешите, никуда не торопитесь. Очень немаловажно пройтись и посмотреть, что говорится об этом эпизоде в параллельных сносках, в параллельных местах, где бы они ни были. Задайте себе вопрос: зачем приведён этот эпизод, для какой явной или неявной цели? Возможно, что вы её обнаружите, и достаточно быстро.</p> 
